# Статистика в математике

**Статистика** - наука, которая занимается сбором и анализом информации, полученной в результате обследования большого числа различных объектов.

## Некоторые числовые характеристики, используемые при анализе статистической информации

1. >*Общий ряд данных* - то, откуда выбирают.
2. >*Ряд данных* - значения всех результатов измерения, перечисленные по порядку без повторений.
3. >*Варианта* - значение одного из результатов.
4. >*Кратность* - количество повторов одной варианты.
5. >*Объем измерения* - сумма всех кратностей.
6. >*Среднее* или *Среднее арифметическое* - частное от деления суммы результатов измерений на объем.
7. >*Частота варианты* - кратность варианты, деленная на объем.
8. >*Размах измерения* - разность между наибольшим и наименьшим результатами измерения.
9. >*Мода измерения* - наиболее часто встречающаяся варианта.
10. >*Медиана* - средняя варианта.
11. >*Дисперсия ряда* - среднее арифметическое квадратов отклонений значений ряда от среднего арифметического самих значений.
12. >*Математическое ожидание* - сумма произведений возможных результатов испытания на их вероятности.

**Проранжировать** - организовать в порядке возрастания

#Математика #Статистика